經過多次演練都出現系統錯誤，中銀4月1日系統大更新隨時出事！

中國銀行將於4月1日進行系統更新，近日便有自稱中銀職員的人傳出消息，指此次更新的目的，是為整合連接支那，已至全世界的中銀系統。消息並提醒中銀客戶「請於29/3前或當日務必要打簿或上網，儲存賬戶結餘記錄」！有中資銀行內部人士已向《蘋果》證實有關消息 。

網傳消息顯示：「若你有中銀戶口，請於29/3前或當日 務必 要打簿或上網 儲存賬戶結餘記錄。因中銀會於1/4/2018更新整個系統，目的是為了整合連接中國大陸、已至全世界的中銀系統。他們經過很多次的演練都發現有錯誤發生，所以一定一定一定（很重要，所以講三次）要在轉系統前儲存記錄以兹證明。」

據悉，有部份香港中銀的用戶已收到相關消息。本報已電郵查詢香港中銀，截未接獲回覆。

而事實上，歷年中銀更新系統時都有不能查詢餘額，甚至存款記錄消失等發生問題 。去年8月27日，內地網民＠Love海賊精神便發微博，指「@中國銀行 現在還不能查詢餘額，系統更新不是到8點多嘛。這是怎麼回事？」2014年12月25日，網民@只能幹亦發微博稱：「中國銀行的系統更新慢了，新號177段的手機號碼居然不能識別，搞得我支付寶添加銀行卡的時候直接報銀行預留手機號錯誤[怒]。。。。你X的吖！」

而在2014年10月10日，@Alan7779_517發微博道出自己的遭遇：「今天去天津市南開區的一家中國銀行開新賬戶，結果遭到拒絕。他們銀行的系統出錯，把我在青島開的老賬戶信息全部弄錯（由於系統更新），姓名寫了兩遍，性別改成了女性（應該是男性），國籍也改變了！明明是自己系統的錯，卻不給我開新賬戶，讓我去青島開戶行改正錯誤，笑話，笑話，笑話！」

2013年6月15日，@土人貝貝指：「中國銀行2011年6月銀行系統更新。我的無折定期存款餘額變成0。歷史紀錄如存款日前（期），取款日期，金額，都無法查詢。交涉中。銀行櫃員說他們的系統已經錯上加錯。」

用支那銀行的都是賤人低端人口
連登應該冇人用， 放心

唔少連登仔都用

推

4月1
特登？

識用一定用恆生
用其他銀行果D無資格叫自己做本土派

夾硬上production

出事架嘛.jpg
一到四月肯定全部分行打晒蛇餅

又4月1,又支那製

恆生好垃圾lor

強國IT

愚人節
玩鳩你班香港人

用中銀就預左啦
利申：並無持有中資銀行存款戶口
但持有一張中銀信用咭 希望4月1日後結欠變為$0

快手去中銀攞哂d錢走

小心犯法呢位巴打

唔重視IT嘅結果
外判晒d IT畀印度畀支那
班友d code，錯撚晒啦

渣打呢咁

頭盔都唔帶個

渣打東亞支銀全部係垃圾

嘩屌, 真係拎晒d錢出黎先, 費撚事

無事先入番入去

好人好姐 點解會用中銀

好多年前係"南洋商業銀行"開架

有咩問題 存戶隨時有權提款架喎

討論區散播消息
上周五（26日），警方商業罪案調查科科技罪案組探員在互聯網的討論區，發現有人在討論區散播消息，指有一間香港的銀行將會出現擠提，並呼籲公眾到銀行將存款提取。銀行獲悉後向警方報案。
警方商罪科科技罪案調查組探員，追查在網上討論區散播消息者的互聯網地址，昨傍晚掩至筲箕灣一單位將涉案男子拘捕。警方提醒，任何人如發放惡意虛假訊息，不但需要負上民事責任，根據《刑事罪行條例》，更有可能干犯有犯罪或不誠實意圖而取用電腦之罪名，一經定罪，最高可被判處監禁五年。警方同時呼籲市民應正當合法地使用互聯網，不要傳送不負責任的訊息。

走資派

別讓x x x 跑了

如果傳多兩傳變左1/4 日後戶口既錢有可能消失資料，
然後一堆癈老去銀行拎錢，搞到擠提我就笑了。

出糧係中銀

Stress test 試咗成幾個月先合格

利申：發夢見到

用中資行死全家

做銀行嘅阿媽發開口夢話我知
個system好撚on9架
本身舊system3個step嘅野
新system要6個
跟住d trainer又求撚奇教
前線員工跟本學唔切
到時分分鐘瀨野
大家睇路

我中銀長期得兩個位數字

會唔會更新完多左錢

唔好意思 d錢唔小心轉哂去海航個account度

但我地都唔會唔負責任

等海航個account有錢 就會優先還比你
為左表示我地誠意
我地送華潤100蚊禮券你
(買滿1000蚊使用)

用city bank未驚過

it 狗

好驚呀，禁晒全冇錢出黎先

呢d情況唔係應該拉蘋果咩？散播消息嘅係蘋果
樓上巴打只係睇完覺得自己d存款唔安全先要攞d錢走

咁要睇下佢嗰句係講緊自己定呼籲緊人啦。
我自己就覺得戴個頭盔安全啲

4月1

俾1億我

99→99.99

轉渣打citi啦

錢就冇擺，但股票係曬佢度

9成支那落ORDER

上面有人話渣打垃圾，諗緊轉HSBC

交易進行中......

老吹銀行執粒製造恐慌先俾人拉喎
評論新聞都犯法 ?

TIMELINE要MEET, LAUNCH左先FIX BUG不嬲都係大陸人既手法 法

樓上班友on99

唔會咁大鑊呀..

變做99999就真

打定簿

其實好人好者點解會用中銀

論 ATM network, Internet Banking safety / service 一定喺大貓贏哂咁多間 Bank

長輩圖唔該

恒生is good

根據上次西亞經驗，你班蟻民既錢，點攞都動搖唔到銀行半條毛
上次西亞先攞得5%存款額

多機

咪又係銀通

早三 四已經唔用中銀
由鄭乳華做非執行董事個刻開始

中銀清朝就有
同香港一樣被殖民
反共都清醒d

為左個幾部機

恒生+匯豐combined 唔信差咁遠

即係點，你係咪想講即係佢唔係中共機器？

但銀行都係keep 10%存款額喎

日日用咩？ 香港咁細， 行多幾步都搵到

可能有人唔知，共黨立國就開始好依賴中銀，共黨有幾耐歷史，中銀就有幾耐黨跡

你意思間銀行應該要企出黎反中共?
你唔撚企?

笑撚左，你係咪搞錯左d野？

支爆要抽晒你地啲錢

叫你咪撚用中銀，你又話反共要清醒d，即係講到中銀冇野咁，咁我話你知中銀有野，你又問唔通中銀反共咩

你講緊乜鳩啊ching

你係咪想表達因為正常人都唔會出黎反共，所以香港人要因此認為中銀冇野，所以要用啊 ？

係就直接d啦屌 咁撚迂迴

笑撚死人就真,中銀有乜野?有乜野都好,你戶口有幾個億比人搞呀?
仲有,幾撚單純先覺得用其他銀行無事?匯豐?定恆生呀?

你一日係香港,用邊間都搞到你架啦,傻鳩

傻鳩好撚肉緊,撚著左佢,瘋狂回post

信用卡户口包唔包 唔洗找卡數

Internet banking 嚟講都喺大貓贏

例如 大貓網上轉去其他銀行 唔使費用 (非即日)
痕生之前有費用而家冇留意更新

大貓網上整常行指示(自動轉賬) 又唔使錢
痕生要落分行整...

大貓網上找卡數會即時更新信用卡結餘
痕生要等幾日 有時都唔知自己找咗未

如果你個point係話 全部銀行都會中招既 你講乜春 反共反到傻又話咩中銀清朝就有，下次重組下你個邏輯先

咁你又唔需要突顯中銀既獨特性，只需要指出全部銀行既共通點

恆生咪又係匯豐銀行

你弱智理解唔到我唔怪你

大貓 = 5號仔?
如是.....佢個INTERNET BANKING真係好撚垃圾.....

DBS啦屌
淡馬錫

扮系統錯誤
食哂你班仆街D錢

其實呢個世界有樣野叫銀通

除左自閉恒生+匯豐，其他銀行卡可以相互提款

支那銀行見到大灣區三個字係poster度就知用呢間銀行的都是傻鳩

唔用支那户口

4月1存款歸 0
你既即係佢既錢
共產

支那版mr robot

信美帝>>>星洲LO

ON9, 卡數當然係0變999999 LA.

你係咪想帶出 只有中銀做到啫... 你要解釋到中銀既獨特性先可以justify 佢既優勝之處

支那BATS同AI唔係好撚勁架咩 簽vedor唔係話國家project要全部硬食不平等條款咩.

開心share姐

因為好多人都唔知呢樣野

條友好撚肉緊,唔知係咪打手,見人就咬

多左錢你仲需要擔心

多左錢你用左=偷
少左錢=SORRY LO

支銀無得輸架WOR

我發夢聽過話本來果個好地地
死都要換系統 而家搞到星期日都要返工

冇中銀戶口
唔係支企打工都唔會冇啦啦開中銀戶口啦
on9

到時真支爆

1/4 同 2/4 都係紅日
真係信不信由你

好多連登月供股票友都鐘意中銀 供供下股票都無埋

恆生好ok wor ......

hsbc group本土?

IT狗又準備要孭獲

集友會唔會執粒

用開大生銀行，完全唔駛升級

廖創興會唔會出事

期待訓醒戶口變20億

因為都係四月一更新

-20億就有你份

垃唔垃圾講比較嘅啫

行申: 用緊六間銀行internet banking

希望會多咗

咁緊要既野
唔係 係UAT場試到冇問題先落production架咩?
唔好話銀行啦
連中企都唔可能咁做啦

無人叫你去番渣打機襟 銀通機提

我以為係whatsapp 長輩瘋傳果類野

同班同事傾緊

拎個production場嚟做UAT姐

轉用支那寶

銀通機7成都係中銀，即係話出事你大部分atm都㩒唔到錢

巧京京

屌，開定大貓銀行先

香港仲有大把人以為atm一定去返同一間先得

借左中銀幾球野做按揭，到時會唔會幫我還晒

九成無Fallback plan
出事個DOWN TIME

eps襟錢囉

好在身痕開姐

某d友總要話中資好d既
一話中銀好似踩親佢條尾咁

多左會屈你洗錢，到時會有人上門抄你水錶，自己諗

lm

連中銀高層都確定都犯法 ?

支那系統點會好？ 咁求其

DR out sync埋

而家係大陸要收返香港啲system黎做
啲deadline 下下總行乜總物總壓落黎
香港啲老細咪又係全民大煉鋼咁款整靚啲report 整靚條數報上去

UAT 唔得咪整到得囉, 百鳩幾個SYSTEMS UPDATE 一下推上PRODUCTION
當中大把位可以出錯

利伸: 非員工, 發緊夢

出糧戶口係中銀

全港客戶一齊UAT

係咪想笑死我呀，屌你老母！

RIP

全港客戶一齊UAT

data migration 通常都係長假做啦

等我搬Q走晒自己戶口啲錢食花生先

利申：前員工

（更新內容）

中銀香港將於4月1日進行系統更新，近日網上瘋傳一則消息，有自稱中銀職員的人指，此次更新的目的，是為整合連接內地，已至全世界的中銀系統。消息並提醒中銀客戶「請於29/3前或當日務必要打簿或上網，儲存賬戶結餘記錄」！據悉，除了中銀，其他銀行亦有測試有關系統 ，但頻頻出現錯誤 。中銀（香港）回應《蘋果》指，已為此次系統提升做好充分測試，確保順利完成，不會影響客戶的賬戶紀錄 。

有中資銀行內部人士向《蘋果》證實，中銀香港和其他中資銀行由上年起測試有關系統，但測試期間頻頻出錯，問題亦有向總行反映，但不獲理會 。

而網傳消息顯示：「若你有中銀戶口，請於29/3前或當日 務必 要打簿或上網 儲存賬戶結餘記錄。因中銀會於1/4/2018更新整個系統，目的是為了整合連接中國大陸、已至（應為：以至）全世界的中銀系統。他們經過很多次的演練都發現有錯誤發生，所以一定一定一定（很重要，所以講三次）要在轉系統前儲存記錄以兹證明。」據悉，有部份中銀香港的用戶已收到相關消息。

中國銀行(香港)有限公司企業傳訊部函覆《蘋果》表示，為向客戶提供更優質的服務，中銀（香港）將於3月31日晚上11時至4月1日下午3時，進行系統提升。在此期間，相關電子及自助銀行等服務將會暫停，本行已在網站發佈通知，並陸續向客戶發出提示，建議按需要預先辦理相關交易（如提款、轉賬、繳費等）。

該行指，就是次系統提升，該行已做好充分準備及測試等工作，確保順利完成，並重申有關系統提升不會影響客戶在本行的賬戶紀錄。

另外，中銀（香港）在2月28日曾向客戶發出通告，指公司將於3月31日（六）晚上11時至4月1日下午3時（日）進行系統提升，屆時部份服務將會暫停，包括自助銀行服務、網上銀行、電話銀行、手機銀行、流動應用程式、微信官號、中銀香港網頁。

通告指，中銀（香港）屆時會安排指定分行於4月1日上午9時起，為持提款卡或信用卡客戶提供應急服務。

據悉，除了中銀，其他(中資)銀行亦有測試有關系統 ，但頻頻出現錯誤。

雜種要沒收資產，抄你家

痴線
知道點事想話分享下
追幾頁post咁都見到有罵戰
你地慢慢外行人9up 啦

求分享

仆街了 係咪要衝去中銀攞錢出黎

Mr. robot

嘩咁大風險我都係攞晒d錢出嚟搵陣d喇

發夢夢見係另一間行做緊UAT 表示中國野真係冇好野。做到仆街
真係多舊魚

可唔可以令我d卡數消失？

只會增加

支銀攞錢唔駛點排隊先用佢

OP個名

A帳戶結餘減左1萬, B卡數加返1萬

打和, SUPER

會唔會天新後會多左錢，之後唔出聲呢

好似唔出聲係犯法

佢internet同mobile banking係廢到爆

盤數要分開，整合系統係啖犯香港金融法例

只係開 7 間咋

Hsbc 隨時取消人 a/c

仲有咩銀行用呢套野，等我轉銀行

信用卡同銀行兩個系統
利申信用卡it

係時候提款

雖然得幾萬，但都係提哂出黎安全啲

冇auditing既咩

為何星期日中銀都見到有職員返工

連D員工都咁講

BPI客戶雷耶斯（Jocelyn Reyes，化名）在周三（7日）查看銀行結餘時發覺，在一夜之間，她突然成為了坐擁百億菲律賓披索的富婆，銀行的結餘增至124億菲律賓披索（約19.5億港元），不過，她和丈夫對這筆「天降之財」一笑置之，雷耶斯本身亦是銀行職員，她指與丈夫均不會用這筆「橫財」

香港出啲咁嘅case就攪笑囉

唔係我中銀得$0
我都想禁下

老實講中銀咁撚多廢老廢中
一啲都唔意外啦

我見中眼新提款/存款機都轉哂用支那機了

我雖然唔多錢係中銀但都係拎啲出黎擺係床下底算

睇少d毒果啦，上晒腦啦，一d分析能力都無

咁睇經濟日報

驚驚地

之前朋友係咁叫我轉用中銀
話唔洗排咁耐隊
但我寧願排都唔想用支那野咁唔穩陣
今次真係笑而不語

唔敢講到好誇張
但自己做IT
睇佢個停機公告
佢呢個migration project 個scope 大到痴線，Risk 就當然相對大
理論上當然知道佢地有晒cook book 有story board 所有野有back up 晒咁做，有咩事大不了roll back

但唔好忘記人為因素，由其係呢d 中國強逼upgrade 無視風險，隨時夾硬上
我唔信你會一蚊都無晒，但到時有咩問題始終你手上有copy 做證據好d

唔係話叫你地去腦殘式擠提囉走晒d 錢，係揾返扮statement/打個薄留個底啫，何樂而不為?

點dl 結存記錄

穩陣起見都係dl左好d

見親恒生 匯豐排晒隊

中銀加埋銀通嘅話
真係差好遠

香港成個制度都被你地攪衰哂啦，要切腹謝罪！

咁入現金返戶口呢？

其實系統冇事，
係人既問題姐

點學都學唔熟

紀錄冇哂係徦
混亂加慢係confirmed

入hsbc轉番去渣citi dbs

一炮過成間換
唔出事都幾難

人地target 都唔係你地香港人。係班走資大陸人之嘛

是為整合連接支那，已至全世界的中銀系統。

如果無事，我係咪遲啲可以好方便咁用同一張卡就可以去外國atm拎外幣戶口啲錢用

提款有咩問題？

唔係